捷克參議長韋德齊：大陸越打壓「我越想訪問台灣」

記者陶本和／台北報導

捷克參議長韋德齊（Miloš Vystrčil）率團訪台，31日赴政大發表演說。在演說中，他特別向本來2月要訪台，並強調對岸越打壓，他越想要訪台。

捷克前任議長柯佳洛，本來規劃今年2月訪台，但在訪台前夕不幸猝逝；他的遺孀和女兒則上媒體，公開指控對岸大使館威脅這位議長不應訪問台灣，甚至寄出涉及家人安全的威脅信件，質疑對岸的打壓，是該議長猝逝的原因。

對此，韋德齊下午在政大發表演說時，特別向柯佳洛致意，他為了貫徹對台友好的態度，這次前來台灣訪問，「大陸越打壓，我越想訪問台灣」。

韋德齊表示，柯加洛秉持民主國家合作的價值，決定訪問美麗的台灣，在受到對岸政府，以及捷克最高官員的要求，讓他備感壓力，但從未放棄訪問台灣的意願，大家永遠不會知道這種壓力，有多大程度影響他的猝死。

韋德齊表示，柯佳洛的死亡讓大家都很痛苦，尤其是他的遺孀，他真心希望前議長夫人今天也能和大家在一起，但夫人因為健康因素，被醫生禁止出遠門。他強調，柯佳洛是一位傑出的人，身為政治人物的勇敢，性格堅強，而且自由與民主是他最重視的價值。

再嘈下個月去多次都仲得

愈叫唔好我就愈興奮

根本就係要咁，好多國家仲on99以為買佢怕好有用

中國小粉紅氣炸

Good

突破左心理關口，之後越嚟越多國家跟隨，咁就好睇

我都好想去台灣

口交部：好嬲好嬲

之後搞個捷克波蘭立陶宛拉脫維亞愛沙尼亞挪威丹麥7國代表團你支那慢慢好嬲嬲啦下

仲有澳紐

台：森77啊？

對啲強盜, 根本無妥協退讓的餘地

我想去捷克布拉格

🇨🇿🇨🇿🇨🇿🇨🇿🇨🇿🇨🇿🇨🇿🇨🇿🇨🇿

捷克出手應該好有效
本身其他人以為美國咁強大先做到
而家原來細國有勇氣就可以反9支那枱

對付戰狼外交
撚狗咁撚就啱

捷克好野

gogogo

强姦犯

一個小國，但有大國風範